---
layout: post
title: 대학교 메일 인증으로 드랍박스 용량 늘리기!
date: 2012-10-16 17:53
thumbnail: http://i.imgur.com/QoBZ2RUb.jpg
---
![][image1]

[드랍박스 가입하기][url1]

[대학교 메일 인증으로 용량 늘리기][url2]

드랍박스가 학교 메일(.edu 혹은 .ac.kr) 계정을 인증하면 2년간 추가용량을 주는 행사인 Space Race를 하고 있다. 드랍박스는 클라우드 스토리지의 일종으로, 가입하면 처음에 2GB의 용량을 주며, 위에 올린 "드랍박스 가입하기" 링크를 통해 들어가서 가입을 하고 데스크탑용 드랍박스 프로그램을 설치 후 로그인을 하게 되면, 추천인 제도로 인해 본인과 신규 가입자 양쪽 다 500MB의 추가 용량을 준다.

여기에 드랍박스 가입 후 두번째 링크로 들어가서 학교 메일을 인증하면 대학교에 따라 추가적으로 용량을 주게 된다. 현재 우리 대학교의 경우는 학교메일을 인증하면 3GB의 추가용량을 얻을 수 있다. 평생은 아니고 2년간 주는 것 같지만, 그게 어디야.

이게 참여자가 많아지면 많아질수록 최대 25기가바이트의 용량을 주는 것 같으니, 타 클라우드보다 용량이 부족하다는 이유로 드랍박스를 사용해 보지 못한 사람은 대학 동기와 선후배들에게 이야기를 해서 최대한 용량을 확보해 보자.

[image1]: http://i.imgur.com/QoBZ2RU.jpg
[url1]: http://db.tt/qitZqcFE
[url2]: https://www.dropbox.com/spacerace